盯著張學友照片傻笑幾天 花痴女送醫治療

春回大地，入夜後多了貓狗發情浪叫。中國福建閩清有名28歲許姓女子，近日出現一些異常舉動。許女的家人表示，她不僅不上班，還整天捧着香港「歌神」張學友的照片，時不時發出傻笑聲，幾天幾夜不睡，還對著照片自言自語手舞足蹈，嚇得家人趕緊將她送往醫院。醫生診斷後，竟指許女「發花癲」(當地稱作「桃花癲」)，經微創手術後，已恢服正常。

許女的母親表示，5年前女兒曾經罹患精神病，在藥物控制下，平時都很正常，但女兒的性格比較內向，不愛說話，衣著打扮也都簡單樸素。可是最近一段時間，女兒突然變得話特別多，還常常冒出許多奇特的想法，特別是和陌生男人接觸時，格外興奮。天氣比較冷時，她就已經穿著短褲短裙在大街上到處遊盪。
前幾天，許女把自己關在房裏，捧着張學友的照片傻笑，也不睡覺，把家人嚇壞，趕緊將她送到福州總醫院四七六醫院神經外科就診。經醫生診斷，許女屬於「桃花癲」發作。「看到醫院一些男醫生時，就有很明顯表現。」該科一名袁姓主任解釋，許女患有「雙相情感障礙」，同時還可能患有「鍾情妄想型」的精神分裂症，也就是一般俗稱的「花痴」(花癲)。這類患者常會自作多情，堅定不移地認為對方會對自己產生愛情，因此朝思暮想，寢不安席，食不甘味，甚至找上對方糾纏不清。醫生在給許女進行調控激素的微創手術後，她已恢復正常。
醫生指出，每年三月至五月，是人情緒最差、最不穩定的季節，也是精神病發作的高峯期。類似的「桃花癲」病人，醫院三月以來每天都有一起以上的個案，需要手術治療。這是因進入春季之後，人體代謝開始加快，神經內分泌系統會發生變化，容易造成首次精神疾病發病。有過精神疾患，甚至是已經緩解、臨床痊癒者，也容易在這個時候複發。仍在治療但癥狀已較輕者，此時容易病情加重。「藥物治療有時候會出現耐受性，如果藥物失效了，可以通過神經調控的微創手術來治療。」
醫生提醒，精神病的發作是有前兆的，如入睡困難、早醒，無故焦慮、恐慌、整天心神不寧、坐立不安、疑心重，社會活動交往困難、寡言少語、注意力不集中，缺乏主動性，發呆、自言自語、懶散，個人衛生需要督促，等等。監護人若發現患者有這些跡象時，要及早帶患者就診。（於慶中／綜合外電報導）

春回大地，入夜後多了貓狗發情浪叫

會考作文

笑下姐洗唔洗話人有病

她不僅不上班，還整天捧着香港「歌神」張學友的照片，時不時發出傻笑聲，幾天幾夜不睡，還對著照片自言自語手舞足蹈

大獲
我都好似有咁做過

原來有得醫

學友學友永遠支持你

我愛黎明！我愛黎明！

大陸有好多圖都用張學友個"食屎啦你"個表情，係咪睇太多睇short左？

可唔可以將個手術反向咁做

入黎就係睇依句